報second degree 問題

想報hku second degree EnF 係美帝某U 乞食科global 30 grad 係咪要讀4年？經non jupas 報？
Gpa: 3.5
唔該

lm，同問

中學讀IB?

dse

DSE夠分(re)jupas都得，但最好打去問清楚安排
無retake DSE通常唔使penalty

有啲professional degree (eg. Nursing, 三寶)
先係一定要non-jupas先可以non-1st yr entry
其他科讀幾多年睇你trans到幾多credit
或者你overload加速讀晒min required credits
Non-jupas的話，你原本果科係唔係business related?
最好都係去info day/faculty問清楚

Btw 因為1st deg乞食先讀2nd deg
真係諗清楚自己想做邊行 (或者有咩接受到嘅搵食科)
自己性格有咩工係唔掂得 (例如 數底差 or 唔social)
而且留意唔同行業對mature student接受程度唔同

無話讀邊行一定乞食或搵到食 (除咗醫護，如順利畢業)
重點係你個人讀2nd deg個時對自己、對社會了解深咗
更知自己想要/需要咩，可以係最適合嘅舞台搏盡表現
改變命運嘅唔係多咗張沙紙，而係自己進化咗
祝你順利

Gpa咁高，可以諗下master或者經non ju transfer
科目接近都可以exempt倒至多一年（好似係）